## Як під'єднати CSS

1. Інлайнові стилі в атрибуті `style` удь-якого тегу:
    ```html
   <p style="color: red; font-size: 20px">Hello World</p>
   ```
2. Всередені тега `style` в `head`:
    ```html
    <!doctype html>
    <html lang="en">
    <head>
      <meta charset="UTF-8">
      <title>Document</title>
      <style>
        p {
            color: red;
            font-size: 20px;
        }
      </style>
    </head>
    <body>
    
      <p>Hello World</p>
    
    </body>
    </html>
   ```
3. В окремому CSS файлі:
    ```css
   /* styles.css */
   p: {
        color: red;
        font-size: 20px;
   }
   ```

    ```html
    <!doctype html>
    <html lang="en">
    <head>
      <meta charset="UTF-8">
      <title>Document</title>
      <link rel="stylesheet" href="styles.css">
    </head>
    <body>
    
      <p>Hello World</p>
    
    </body>
    </html>
    ```

## Структура

![](assets/css-declaration-small.png)

Вся структура називається набором правил (але найчастіше для стислості "правило"). Зазначимо також імена окремих частин:

**_Селектор (Selector)_**
Ім'я HTML-елемента на початку набору правил. Він вибирає елемент(и) для застосування стилю (в даному випадку елементи p ). Для стилізації іншого елемента просто змініть селектор.

**_Оголошення (Declaration)_**
Єдине правило, наприклад, `color: red`; вказує, які властивості елемента ви хочете стилізувати.

**_Властивості (Properties)_**
Способи, якими можна стилізувати певний HTML-елемент (у разі, `color` є властивістю для елементів `<p>`). У CSS ви вибираєте, які властивості ви хочете торкнутися у вашому правилі.

**_Значення властивості (Property value)_**
Праворуч від властивості, після двокрапки, у нас є значення властивості, яке вибирає одну з безлічі можливих ознак для даної властивості (є безліч значень `color`, крім `red`).


## Синтаксис

* Кожен набір правил (крім селектора) має бути обернутий у фігурні дужки (`{}`).


* У кожному оголошенні необхідно використовувати двокрапку (`:`), щоб відокремити властивість від її значень.


* У кожному наборі правил ви повинні використовувати точку з комою (`;`), щоб відокремити кожне оголошення від наступного.
